[教大] 張仁良正式染紅

新一屆全國政協委員名單昨日通過，教育界方面有兩人首次獲委任，分別為教育大學校長張仁良及香港專業進修學校（港專）校長陳卓禧。值得留意的是，他們近期在院校捲入政治風波時的處理手法，都相當「政治正確」。他們之所以能夠晉身政協，是否「愛國」有功獲回報？

上年9月，教育大學有學生在民主牆張貼有關教育局副局長蔡若蓮長子的涼薄標語，張仁良事後隨即批評張貼者毫無惻隱之心，指對事件感到憤怒、痛心和內咎。當時他被問及如果死者並非蔡若蓮長子時，會否有另一種看法，他斬釘截鐵指「唔會」，呼籲學生尊重所有人士。

張仁良在民主牆事件中對蔡若蓮和劉曉波明顯「大細超」，陳卓禧則不斷強調院校愛國愛港，「沒有任何妥協餘地」。二人同在今年獲委任政協，或是因為中方認為二人在事件中的取態「值得讚賞」。

皆因處理政治風/

今次hihi喇

離香港全面赤化不遠矣

連呢間專出老師嘅大學都出事，香港教育界無救

屌
之前就su
今次就校長

十年套戲都唔夠十年
所有野都變成事實

啲紅油係金字塔頂倒落去

有無人一齊上臨政 我見編委無乜表明立場 唔太靠得住

屌你老母

教大仲死得快過浸大。唉。

臨政都無民意授權，校方真係睬你到有味。冇「民選」真係無乜say 。

如果要爭取某d嘢，大喊自己「臨政」或「臨編」，講出嚟都無說服力🤦🏻‍♂

但係都無人投票㗎啦

間間大專都染紅晒

所以如果一支民選莊都冇，就真係講咩都無用 然後坐block a 高層個位就會表示